陳浩天：我地係監獄外面嘅人，要繼承坐監理念同繼續抗爭

陳浩天：我們不是暴徒
2018-May-24 | 本土論壇, 陳浩天 | 0

係韓國電影《華麗的假期》入面，男主角最後一句對白就係：「我們不是暴徒!」。男主角隨即被韓國士兵以自動步槍掃射，因為原則同尊嚴而慘烈犧牲。「華麗的假期」係當年南韓軍方鎮壓光州民主運動嘅行動代號，2007年一部講述1980年光州民主運動嘅電影以呢個行動代號命名。
男主角起初反對自己讀緊高中嘅弟弟參與示威，後來親眼目睹軍方嘅暴力，弟弟亦被軍方射殺，於是拎起武器參與志願軍抵抗軍方。除左以軍隊屠殺市民，韓國政府同一時間以輿論機器不斷將光州民主運動抹黑成「共產主義者煽動嘅暴亂」，將爭取民主嘅市民抹黑成「暴徒」，企圖為暴力鎮壓民主運動製造正當性。
電影臨近尾聲，男主角從市政府大樓逃走，可惜遭到軍隊包圍，軍方發出最後通諜:「暴徒! 立即投降!」。本來男主角可以繳械投降苟且偷生，但佢無法接受大家為左捍衛家園，為左自由民主壯烈犧牲，竟然換來「暴徒」兩個字，於是寧願以死明志，發出最後的吶喊：「我們不是暴徒!」。
今日香港嘅抗爭者面對著同樣嘅打壓，為左自由為左捍衛家園，一方面係街頭被打被鎖，另一方面被抹黑成暴徒破壞社會安寧，最後被政治檢控關進黑獄。我哋依然係監獄外面嘅人，除左要繼承佢哋嘅理念同繼續佢地嘅抗爭之外，更加要還佢哋一個清白，佢哋唔係暴徒。港共、泛民聯同譴責抹黑抗爭者係暴徒，我哋作為戰友一定要為佢哋辯護。我哋唔係暴徒，我哋係捍衛家園追求自由嘅香港人。
陳浩天
香港民族黨召集人

唉

睇到好感動

推

我就認為唔會，你太睇少陳浩天

吹下水都會坐監既咩

咩都唔做梗係監獄外面啦

口水黨都抽埋一份

基本法23條立法後會
不過到時陳浩天應該夠料流亡海外

On9仔

呢條友就不了

典型本土派質素